\begin{abstract}
	Im Rahmen dieser Studie wird untersucht, wie viele Informationen der Nutzer von einer App verlangt, die die Datenschutzeinstellungen von Smart-Geräten ändert. Es existieren verschiedene Personengruppen, denen Datenschutz unterschieldich wichtig ist. Daher ist es das Ziel dieser Studie herauszufinden, welchen Informationsgehalt eine übergreifende Datenschutzeinstellungs-App für Smart-Geräte bereitstellen soll. Hierbei geht es alleinig um die Benutzeroberfläche und nicht um die Funktionsweise im Hintergrund, da keine Smart-Geräte im Verlauf involviert waren.
\end{abstract}

%\begin{abstract}[english]
%	Zusätzliche Zusammenfassung in englischer Sprache
%\end{abstract}